[真人真事] 我頭先搭一程巴士 就見到香港既縮影

是咁的
我今日放工搭巴士 坐左上去上層比較後既位置 當時有兩母女坐左係我後面
我當時無望到後面 但聽把聲大約覺得個女就6-7歲 個老母就30幾
原先都無咩特別 我都係同平時一樣 禁下手機上下網打下機咁 而我後面兩母女就開始愈黎愈大聲

從佢地兩個對話中得知 老母原本係想個女上左車之後就訓覺 但個女因為肚餓所以訓唔到
個女就一直係度同佢老母講好肚餓 老母就開始覺得煩 叫佢收聲 當時既聲浪都仲係好細
個女講多幾次之後 都知道同佢老母講肚餓都無撚用嫁啦 所以佢就同佢老母講 話想要囉住佢隻兔公仔黎訓
但唔知咩原因 個老母又唔囉隻兔公仔比佢訓 之後仲要鬧個女 話再嘈就唔比佢出街

個女聽到就黎料啦 開始喊住咁同佢老母講 "唔好啊 我好想出街呀 唔好唔比我出街呀"
個老母就講多左幾句"你繼續喊呀 唔比你出街"呢D廢話之外 就無乜點出聲 咁個女就覺得佢老母唔理佢 就繼續係到喊
當時既聲浪基本上係全個上層都聽到 而我坐係佢前面 當然係最應聲果一個

持續左10幾分鐘之後 坐係旁邊既人都頂唔住個女既喊功 走左落下層
老母見到D人頂唔順 就大巴大巴咁車落個女度 打到啪啪聲 仲係咁叫佢收聲 唔好再喊
幾咁ON9既人都會知道 你一巴巴咁車埋落個女度既結果 當然係喊得仲大聲啦

到最後 個老母完全無回應過個女任何一樣野 個女就繼續喊
而個老母係唔係真係得到佢想要既結果呢? 我唔知道
我果一刻只係想對佢地兩位表示謝意 上演左一場咁精彩既"香港的縮影"

個細路女可能仲細 佢以為老母講左句唔比你出街 佢就真係出唔到街
到佢大個就知道 佢老母係阻止唔到佢出街既
但佢出左黎之後就會明白 會有另外一個"老母"真正意義咁阻住佢出街

所以香港人慣左出聲就比人話搞事

幾好！真係有縮影

我都唔係好明 個老母比左隻公仔佢咪乜事都無囉 係要搞到咁
大家都唔好受

所以幾時都話生仔真係要考牌有啲自私撚唔識教/唔夠EQ教/用佢自以為最有效同最了解仔女嘅方式教 盞累鳩埋下代

垃圾家長係咁

我都係抒發一下我成程車既情緒
唔好唔記得聽日仲有D更加緊要既野做
加油

封建思想
因為提出要求，答應等於屈服，等於之後要繼續遷就

奶媽都唔比奶個女飲

D負評即係支持老母打女?

嘈左咁耐 無人阻止叫佢收聲 ?
又係另一個縮影

明嫁啦

依家就係林鄭同佢嘅政府 後台唔畀佢嘅仔女食嘢呀（撤回送中）連攬公仔嘅自由 機會都冇埋（反對遊行 爭取應有嘅公民權利）重要用唔同嘅方法令我地噤聲 大巴大巴咁車落嚟 （出催淚彈 橡膠彈 放任警權 叫埋黑社會 漠視民意 意見接受態度照舊）

但佢根本唔配做個老母 唔配做香港人嘅政府之首 香港人亦都唔會 亦都唔應該就此屈
727元朗
728上環
不撤不散

醒啦香港！
撐住

負皮你唔撚出聲屌個阿媽

老母唔係以為可以打到佢收聲下話？

推

用唔畀佢出街黎嚇佢？

講真果句 個女當時唯一可以依靠既就係佢老母
佢同你講完佢想要D咩 你又話佢煩 仲要係咁想控制佢
大佬呀用下個死人腦啦 打就解決到問題既話
個個都唔洗讀書 直接出黎習武啦

唔撚make sense呀 唔會屈服呀呀

我出聲屌個呀媽既話
咁我就唔會出到呢篇文
因為到時個個都知呢篇文係邊條友仔出

我都唔想嫁